回帶 cctvb分析指，安倍政府如果未能盡快救災，會引起民憤，有機會引發政治危機

冇人分析習總

雜總是完美的

Cctvb？算鳩數啦

tvb慣例： 唱衰中國以外嘅所有國家
所有中國嘅負面新聞都唔報 中國好安全
仲要不斷唱好中國

垃圾

剩係識分析日本, 台灣呢d大國

經過分析，中國或會成為贏家

支那呢啲小國wfc
報大國政治都好正常

無線新聞公式：
1。 侵正衰人
2。 外國有天災人禍，有分析認為會影響總統民望。
3。 建制派活動宣傳
4。 支那很好
5。 支那災難有order先報。
6。 澳門新聞，不過垃圾佔90%。CCTVB跨平台計埋澳門收視，唔怪得CCTVB要照顧澳門觀眾。
7。 本地新聞，讚好建制／商家。

唔救災都冇見到民憤，唔會有政治危機，證明中国政治系統優越

日本過百人
贏國浸2米幾3米上間間屋都屋見頂夾埋都唔過10人
呢鋪又贏

贏國

支那畜徒手就游出公海啦

報喜不報憂

多難興邦啊，災情緊係要當喜事黎報啦。

又無得投票選領導人，又唔敢作反，梗係無政治危機啦

台灣水災 --> CCTVB:有分析指出,政府無能反應慢無公關 民眾埋怨/批評
現實:

大陸水災 --> CCTVB:降雨量X年一遇,歷史新高,政府努力救災 市民表示：檢查一下吧
現實:

2018-08-28 18:38

台灣中南部暴雨持續 分析指水災暴露地方治水能力不足

台灣中南部暴雨持續，高雄市政府早上六時宣布停工停課，但不少人已經出門，民眾批評政府應變太慢。分析指，連日水災暴露地方治水能力不足。

高雄周一晚起再下暴雨，多個地區出現水浸，有市民不敢睡覺架起擋水閘門。民眾埋怨當局治水不力。
有高雄市民指：「滯洪池建假的。」

到早上雨勢持續，有民眾想騎電單車上班，但馬路無法通行。

高雄市政府在清晨6點左右宣布停班停課，但被指「慢半拍」，代理市長許立明向市民致歉。

連日暴雨，中南部多個地方受災嚴重，分析指有政治影響。

國策基金會助理研究員陳冠安認為：「過去的治水預算到底花在哪邊？質疑到這個地方，就會歸咎到地方政府，剛好這次水災發生嚴重的地方政府，都是民進黨長期執政。」

政府亦被指公關上失分。蔡英文總統日前乘搭裝甲車到災區視察，被指不尊重災民。行政院長賴清德在第一波雨災時，曾說雨勢太大很難不淹水，亦被指失言。陳建仁副總統則被揭發，各界忙碌救災期間和家人到金門度假，陳建仁表示觀感不佳，向外界致歉。

至於過去政府投入大量金錢治水仍發生水災，當局表示會檢討整體水利系統。

2018-09-01 19:58
廣東暴雨致八十萬人受災 惠州日降雨量逾千毫米創新高

全國多地這幾日都下雨，中央氣象台繼續發布暴雨預警。其中，廣東情況最嚴重，連日暴雨已令八十多萬人受災。

在惠州，一日降雨量就超過1000毫米，創歷來最高，當局加緊救災。

廣東普寧市石港村，星期六積水仍超過一米，水深及腰，馬路變成「河道」，部分村屋水浸，居民要到附近學校暫避。

連日暴雨，廣東另外多個地方也水浸。在汕頭，交通中斷，雜物四處漂流，當地共出動七千多名官兵，共疏散二萬多人。

汕頭龍湖區政府表示，兩名男子途經積水地方，觸電死亡。

惠州的廣惠高速公路，大雨導致山泥傾瀉，途經車輛驚險避過一劫。新華社報道，惠東縣高潭鎮，二十四小時內錄得逾1000毫米雨量，相當上海一年降雨量，打破歷來紀錄。

深圳也繼續有大雨，消防加緊救災。多輛車因為水浸拋錨。

一名深圳市民表示：「檢查一下吧，一下暴雨就這樣，中心路更嚴重。」

《人民日報》報道，今次暴雨最受影響的潮南區及潮陽區，共有超過八十萬人受災。當地政府開放七百多個應急場所。

廣東省氣象台表示，雖然雨勢正減弱，但部分江河水位仍較高，提醒公眾做好防禦工作。

垃圾奶共台d用字真係仆街到震